\documentclass{42-fr}
\usepackage[normalem]{ulem}

%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                   Prologue                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\begin{document}
    \title{Electronics Project}
    \subtitle{TP Prog Rush : Multiplayer}
    \member{pedago@42chips.fr}{}
\summary {
	Initiation à la communication entre circuits integré
}

\maketitle

\tableofcontents


%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Préambule                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\chapter{Préambule}
\texttt{Tennis for Two} est un jeu vidéo de tennis conçu en 1958 par
\href{https://en.wikipedia.org/wiki/William\_Higinbotham}{William Higinbotham}
et développé par
\href{https://en.wikipedia.org/wiki/Anton\%C3\%ADn\_Dvo\%C5\%99\%C3\%A1k}{Robert Dvorak},
souvent considéré comme le premier jeu vidéo de l'histoire.
\newline
Le jeu est développé sur un ordinateur analogique Donner Model 30
dédié et relié à un oscilloscope qui sert d'écran.
Le concept est présenté en 1958 et 1959 lors des portes ouvertes
du laboratoire national de Brookhaven.
\newline

Le jeu, développé en quelques semaines, a pour but de montrer les avancées
technologiques au grand public, à l'occasion des portes ouvertes du laboratoire.
\newline
En période de guerre froide, Higinbotham souhaite montrer une image plus
sympathique du monde de la recherche, alors que les esprits sont encore marqués
par les premiers essais nucléaires des années 1950.
\newline
À partir de documents sur la simulation de trajectoires de balles,
il crée un concept de divertissement, sans utilité académique particulière,
à l'aide d'un oscilloscope et d'un ordinateur analogique.
\newline

Le jeu reçoit un bon accueil auprès du public local, où des files d'attente
se forment pour accéder à la machine, et il est présenté au public deux ans
de suit\href{https://www.youtube.com/watch?v=dQw4w9WgXcQ}{e}.
Malgré l'inventivité du concept pour l'époque, le jeu n'est plus utilisé après
1959, le laboratoire décidant de remplacer cette attraction par une autre aux
portes ouvertes suivantes et de réutiliser les pièces pour d'autres recherches.


%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                             Consignes générales                              %
%                                                                              %
%******************************************************************************%


\input{../../common-tex/instructions.fr.tex}


\newpage
%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Exercices                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%

\startexercices

%******************************************************************************%
%                     Exercice 00: Howdy cowboy                                %
%******************************************************************************%
\chapter{Rush Prog : Howdy cowboy}
	\extitle{Howdy cowboy}
	\exnumber{00} % Pour générer le nom du dossier de rendu
	\exfiles{Makefile, *.c}
	\exauthorize{avr/io.h}
	\makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées

	L'objectif de cet exercice est de faire un jeu de rapidité où 2 microcontrôleurs
	communiquent ensemble. Vous devez utiliser vos breadboards de TP.
	\vspace{10pt}
	\begin{itemize}\itemsep7pt
		\item Connecter les 2 microcontrôleurs à l'aide de 2 fils
		\item Le microcontrôleur AVR ATmega328P possède 1 périphérique UART
			que vous devez utiliser dans cet exercice pour communiquer
			avec un autre microcontrôleur.
		\item l'UART du MCU doit être configuré en 9600 7O2.
		\item UBRRnL doit être calculé en fonction des macros
			\texttt{UART\_BAUDRATE} et \texttt{F\_CPU}
		\item Vous devez écrire une fonction qui décide de quel microcontrôleur
			à la main sur l'autre. (Qui est le master).
		\item Les MCUs doivent être capable de communiquer si 1 des 2
			vient de redémarrer.
	\end{itemize}
	\warn{
		Le programme doit être le même pour chaque microcontrôleur !
	}


	\newpage
	Le jeu est plutôt simple:
	\vspace{10pt}
	\begin{itemize}\itemsep7pt
		\item Quand les 2 joueurs ont appuyé sur le bouton le jeu commence.
		\item Un compte à rebours s'affiche sur les leds
		\item Le joueur le plus rapide à avoir appuyé sur le bouton à la fin du
			compte à rebours gagne la partie.
		\item Une autre partie peut maintenant commencer.
	\end{itemize}
	\hint{
		\vspace{15pt}
		Si le joueur appuie sur le bouton avant la fin du compte à
		rebours alors il perd la partie. Nous vous laissons créer un signalement
		lumineux indiquant le vainqueur et le perdant.
		N'oubliez pas de commenter les règles pour la correction !
		\newline

		Le compte à rebours peut être aléatoire dans sa durée mais
		doit être au moins de 2 secondes et maximum 10 secondes.
		\vspace{15pt}
	}


%******************************************************************************%
%                     Exercice 01: Mexican Standoff                            %
%******************************************************************************%
\chapter{Rush Prog : Bonus}
	\extitle{Mexican Standoff}
	\exnumber{01} % Pour générer le nom du dossier de rendu
	\exfiles{Makefile, *.c}
	\exauthorize{avr/io.h}
	\makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées


	Maintenant que vous avez 2 joueurs il serait temps, si vous en avez encore,
	d'en ajouter un autre pour les meilleures sensations du Farwest !
	\newline

	Vous pouvez aussi ajouter ce que vous voulez du moment que la partie
	obligatoire reste la même. Amusez-vous !

	\hint{
		\vspace{15pt}
		Si vous avez bien pensé à comment faire votre exercice 00 alors les
		modifications devraient être minimales ;)
		\vspace{15pt}
	}


\end{document}
